男子支援清真寺恐襲槍手 與警對峙後自殺身亡

新西蘭上月中發生血洗清真寺的恐襲，一名54歲男子事後傳送有關清真寺恐襲的可疑電郵，引起警方關注。經追查後，警方與可疑男子對峙約3小時，其後男子自殺身亡。警方周三（3日）公布部分調查詳情，指疑犯支援清真寺恐襲槍手的行動，但沒有直接關聯。

警方表示，54歲的杜博夫斯基（Artemiy Dubovskiy，又名Tory）對公眾構成重大威脅，搜查他3個物業時，發現槍械、彈藥及有極端主義內容的物件，然後在其物業附近一輛車內發現他。警方與杜博夫斯基談判3小時，當逼近汽車時發現杜博夫斯基身上有致命的刀傷。

另一方面，澳洲極右參議員安寧（Fraser Anning）早前發表不當言論，將清真寺恐襲歸咎於回教徒。澳洲國會參議院周三（3日）通過對安寧的譴責議案，指他「試圖將責任歸咎於恐襲中的受害者，又基於宗教詆毀人民，並不能反映參議院及澳洲人的意見」。安寧則反駁譴責議案是打擊言論自由。

試圖將責任歸咎於恐襲中的受害者，又基於宗教詆毀人民，並不能反映參議院及澳洲人的意見

屌你老母， councillor 選出嚟就梗係代表自己嘅選民㗎啦， 洗撚代表整個澳洲同參議院嘅意見咩屌你老味

呢句嘢越睇越好笑，咁撚似共產黨講嗰啲嘢，不能代表十三億中國人民的意見

左膠同共產黨一樣咁恐怖， 共產黨都話為咗自身利益， 左膠嘅存在真係唔知為乜

屌你老母
愛國就要俾左膠逼害

無名英雄

係人地方仲要話人歧鳩視佢

明明你入侵人哋

等同強姦緊人 反正都姦緊 你唔好嘈 不如享受吓咁意思 左膠真特別